港大民調：年紀愈輕者，愈不信任中國政府，對香港前途及一國兩制亦愈沒有信心。

香港大學民意研究計劃發布的最新民調結果顯示，市民對特區政府的信任程度較四個月前下滑，最新信任淨值為正 7 個百分比，顯著下跌11個百分比。

港大民研計劃在今年 1 月 3 至 4 日期間，透過真實訪員以隨機抽樣方式，成功以電話訪問1,000 名香港巿民，發現市民對特區政府的信任程度較四個月前下滑，最新信任淨值為正 7 個百分比，顯著下跌11個百分比。對中央政府和台灣政府的信任淨值則變化不大，最新數字分別為負 7 和負 25 個百分比。

由於鄭若驊於 1 月 6 日才上任律政司司長，所以其僭建風波對政府民望的影響，尚未反映於是次調查結果中。

信心指標方面，巿民對中國前途的信心仍然是三個指標中最高，最新信心淨值明顯上升 8 個百分比至正 45 個百分比。對香港前途的信心淨值則顯著下跌 9 個百分比至正 8 個百分比。另外，對一國兩制有信心和沒有信心的比率同樣為 47 個百分比，淨值為零，較四個月前輕微下跌。深入分析顯示，年紀愈輕者，愈不信任中國政府，對香港前途及一國兩制亦愈沒有信心。

港大民研又公布有關本地公共交通機構的民調結果，顯示市民認為九巴的社會責任表現最好，得 63.8 分。港鐵則得 60.1 分，較上次調查微跌 2.1 分。

當你有讀政治或者中史，你就唔撚會信任中共